[理性討論] TVB豬肉獎後感想 見證香港娛樂產業的盛與衰 (對比韓流產業)

如果香港電視台
可以好似韓劇咁豐富就好啦

起碼有三大電視台
三無線台(KBS,MBC,SBS)
四有線台(JTBC,tvN,OCN,Mnet)
百花齊放
韓國人有好多選擇

人地韓國
歌、影、視都咁蓬勃
我地香港娛樂產業陷入低潮

香港人好慘
睇劇集 冇選擇
聽歌 冇選擇
睇電影 冇選擇
成個娛樂產業萎縮緊

TVB壟斷電視台
(新聞獨大、音樂玩杯葛、劇集獨大)
政府唔撥資金 支撐電影業
其他文化產業 更加唔會受到政府資助
音樂欠缺主流平台分享
談何來傳唱度

TVB王朝衰落
又冇其他電視台接棒

連登仔又成日吹捧美劇、netflix
雖然我都吹捧韓劇
但我希望 香港娛樂產業
可以好似韓國咁多元發展

呢幾年仲睇緊TVB嘅香港人
真係好似

BTS攻佔美國市場
就知道韓流威力

TVB?WFC

係懷緬過去常陶醉
一半樂事 一半令人流淚

不過呢首歌你都識，都唔錯

宜家免費電視台多咗選擇
ViuTV 好高汁
RTHK 31 & 32
開電視

以前得無線亞視

其實我99年
不過成日聽我呀媽唱

估到有人會講viuTV
不過我唔講 當然有我嘅原因
連一小時劇集好似都冇
如何憾動TVB嘅地位
幾乎全外購韓劇

每當變幻時好睇
利申：01

薰妮重有歌都好聽，例如故鄉的雨、小巷頭、當年十四歲

我聽開嗰啲廣東歌基本上全部都係30-~80年代，聽得多就知廣東歌始終係嗰陣時天時地利人和先做得起。就算而家個玩法大多數係網上，整體上我都係認同霑叔博士論文個悲觀結論，香港廣東歌已經係收咗皮。

套戲已經係支歌1977年出之後好多好多年嘅事。最先支歌本身係唔單止紅，係反映到當年香港社會嘅一種面相，同埋有題材上影響力。

每當變幻時唔係情歌，重要唔係影視歌，係薰妮就咁一首主打歌。個曲係日本嘅(呢個同當年同時間有一個所謂外國流行音樂市場，帶旋律畀香港製作人做歌有關，牽涉改編歌vs原創歌問題)，但係當然支歌嘅主要原因都係盧國沾先生啲詞。呢啲詞其實對佢嚟講好簡單，但係嗰陣時好有共鳴，因為70年代係香港大體發展期，經歷過曬早幾十年好多政治問題、六七暴動之後，叫做終於安定啲，經濟起飛，個時代轉變好大。所以呢首講人生轉變、時間轉變嘅哲理歌，同當時香港本身社會發展有好大關係。

再將個畫面拉闊，呢啲用懷舊愛嚟做支歌個題材本身嘅歌，如果紅的話基本上就係可以永恆咁存在，所以樓主到今時今日重攞返支歌出嚟去懷緬過去常陶醉，因為70年代就已經作到一首詞境咁高嘅歌

請受小妹一拜

電視圈衰落就無辦法
成個tvb無競爭性.一味拍/買大陸劇,完全離地
政府一路話自由市場自己決定,又唔發牌比HKTV競爭,繼續一台獨大
tvb到後期先意識到YOUTUBE同NETFLIX的競爭力量大遲
依加TVB big big Channel咪又抄襲HKTV的網購,YOUTUBE的短片,再加大陸流行的直播
加上政治新聞因素,投資錯誤等因素,一哥慘變花瓶

人地全國性，我地好難反攻中國市場
資源少，選擇太多，無新既偶像明星
仲有TVB啲劇本真係好撚垃圾